[Trifolium_repens_(inflorescense)_Edit.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Trifolium_repens_\(inflorescense\)_Edit.jpg "fig:Trifolium_repens_(inflorescense)_Edit.jpg")的白車軸草\]\]

**蝶形花亞科**（[学名](../Page/学名.md "wikilink")：）是[豆科植物六個亞科之一](../Page/豆科.md "wikilink")，476[属](../Page/属.md "wikilink")，13,855[种](../Page/种.md "wikilink")，广泛分布在全世界
\[1\]。中国有22族，129属，一千余种，其中包括了上百種的引進栽培種類 \[2\]。

## 學名

蝶形花亞科學名為 ，來自[蚕豆學名](../Page/蚕豆.md "wikilink") '' Vicia faba'' ，*faba*
之拉丁原意即"豆"，為合於國際植物命名法規的學名。此外異名也常見於學術文獻中\[3\]。

## 形態

蝶形花亞科植物的[花冠為蝶形](../Page/花冠.md "wikilink")，即由五枚離生花瓣構成外形如蝴蝶的形狀，屬於两侧对称，花瓣由外至內分別為：最遠軸(看起來常為最上方)一瓣為旗瓣，二片翼瓣位於對稱軸兩側，二片龍骨瓣於最內側。龍骨瓣經常部份合生，使得不同種類具有不同的傳粉特性，有些需要其他動物(通常是昆蟲)傳粉，有些種類則因龍骨瓣合生而為自花授粉。

蝶形花亚科植物包括各种[豆类](../Page/豆类.md "wikilink")，以及[槐](../Page/槐樹.md "wikilink")、[紫檀等](../Page/紫檀.md "wikilink")[树木](../Page/树.md "wikilink")，共有一万多[种](../Page/种.md "wikilink")，分布在全世界各地。大部分为[草本](../Page/草本.md "wikilink")，也有[木本和](../Page/木本.md "wikilink")[藤本植物](../Page/藤本.md "wikilink")。

## 生态

蝶形花亚科的花冠能保护生殖器官、又能显示美丽以吸引昆虫。蝶形花冠的旗瓣大而开展，色彩吸引昆虫；翼辧在左右两侧略伸展，可供昆虫停立；龙骨瓣背部边缘合生，将雌雄蕊包襄在内，防止雨水、害虫的侵袭。蝶形花的[雄蕊常合生成管状](../Page/雄蕊.md "wikilink")，基部内面有蜜腺，只有[蜜蜂一类具长门吻的昆虫可以伸入](../Page/蜜蜂.md "wikilink")；有时对着旗瓣的一枚雄蕊与合成管状的其他9枚离生，形成一缺口，便于蜜蜂深入到蜜腺基部；而蝶形花的雄蕊当昆虫来访时，借虫体重量压下龙骨瓣松开时，柱头才能伸出。

## 蝶形花亞科的屬

下列列出的屬，採用GRIN\[4\]的名錄，中文名稱取自《[中國植物志](../Page/中國植物志.md "wikilink")/豆科》\[5\]，若有其他的來源則予以註明。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li><a href="../Page/相思子屬.md" title="wikilink">相思子屬</a><em>Abrus</em></li>
<li><em>Acosmium</em></li>
<li><em>Adenocarpus</em></li>
<li><em>Adenodolichos</em></li>
<li><em>Adesmia</em></li>
<li><em>Aenictophyton</em></li>
<li><a href="../Page/合萌属.md" title="wikilink">合萌属</a><em>Aeschynomene</em></li>
<li><a href="../Page/猪腰豆属.md" title="wikilink">猪腰豆属</a><em>Afgekia</em></li>
<li><a href="../Page/双束鱼藤属.md" title="wikilink">双束鱼藤属</a><em>Aganope</em></li>
<li><em>Airyantha</em></li>
<li><em>Aldina</em></li>
<li><em>Alexa</em></li>
<li><a href="../Page/骆驼刺属.md" title="wikilink">骆驼刺属</a><em>Alhagi</em></li>
<li><em>Alistilus</em></li>
<li><em>Almaleea</em></li>
<li><a href="../Page/鏈莢豆屬.md" title="wikilink">鏈莢豆屬</a><em>Alysicarpus</em></li>
<li><em>Amburana</em></li>
<li><em>Amicia</em></li>
<li><a href="../Page/银砂槐属.md" title="wikilink">银砂槐属</a><em>Ammodendron</em></li>
<li><a href="../Page/沙冬青属.md" title="wikilink">沙冬青属</a><em>Ammopiptanthus</em></li>
<li><a href="../Page/紫穗槐屬.md" title="wikilink">紫穗槐屬</a><em>Amorpha</em></li>
<li><a href="../Page/两型豆属.md" title="wikilink">两型豆属</a><em>Amphicarpaea</em></li>
<li><em>Amphimas</em></li>
<li><em>Amphithalea</em></li>
<li><em>Anagyris</em></li>
<li><em>Anarthrophyllum</em></li>
<li><em>Andira</em></li>
<li><em>Angylocalyx</em></li>
<li><a href="../Page/肿荚豆属.md" title="wikilink">肿荚豆属</a><em>Antheroporum</em></li>
<li><em>Anthyllis</em></li>
<li><em>Antopetitia</em></li>
<li><em>Aotus</em></li>
<li><a href="../Page/两节豆属.md" title="wikilink">两节豆属</a><em>Aphyllodium</em></li>
<li><a href="../Page/土圞儿属.md" title="wikilink">土圞儿属</a><em>Apios</em></li>
<li><em>Apoplanesia</em></li>
<li><em>Apurimacia</em></li>
<li><a href="../Page/落花生属.md" title="wikilink">落花生属</a><em>Arachis</em></li>
<li><em>Argyrocytisus</em></li>
<li><em>Argyrolobium</em></li>
<li><em>Arthroclianthus</em></li>
<li><em>Aspalathus</em></li>
<li><em>Astracantha</em></li>
<li><a href="../Page/黄耆属.md" title="wikilink">黄耆属</a><em>Astragalus</em></li>
<li><em>Ateleia</em></li>
<li><a href="../Page/虫豆属.md" title="wikilink">虫豆属</a><em>Atylosia</em></li>
<li><em>Austrodolichos</em></li>
<li><em>Austrosteenisia</em></li>
<li><em>Baphia</em></li>
<li><em>Baphiopsis</em></li>
<li><em>Baptisia</em></li>
<li><em>Barbieria</em></li>
<li><em>Behaimia</em></li>
<li><em>Bergeronia</em></li>
<li><em>Bituminaria</em></li>
<li><em>Bobgunnia</em></li>
<li><em>Bocoa</em></li>
<li><em>Bolusafra</em></li>
<li><em>Bolusanthus</em></li>
<li><em>Bolusia</em></li>
<li><em>Bossiaea</em></li>
<li><em>Bowdichia</em></li>
<li><em>Brachysema</em></li>
<li><em>Brongniartia</em></li>
<li><em>Brya</em></li>
<li><em>Bryaspis</em></li>
<li><em>Buceras</em></li>
<li><em>Burkilliodendron</em></li>
<li><a href="../Page/紫礦屬.md" title="wikilink">紫礦屬</a><em>Butea</em></li>
<li><em>Cadia</em></li>
<li><a href="../Page/木豆属.md" title="wikilink">木豆属</a><em>Cajanus</em></li>
<li><em>Calia</em></li>
<li><em>Calicotome</em></li>
<li><a href="../Page/昆明鸡血藤属.md" title="wikilink">昆明鸡血藤属</a><em>Callerya</em></li>
<li><em>Callistachys</em></li>
<li><a href="../Page/丽豆属.md" title="wikilink">丽豆属</a><em>Calophaca</em></li>
<li><a href="../Page/毛蔓豆属.md" title="wikilink">毛蔓豆属</a><em>Calopogonium</em></li>
<li><em>Calpurnia</em></li>
<li><em>Camoensia</em></li>
<li><em>Camptosema</em></li>
<li><a href="../Page/杭子梢属.md" title="wikilink">杭子梢属</a><em>Campylotropis</em></li>
<li><a href="../Page/刀豆属.md" title="wikilink">刀豆属</a><em>Canavalia</em></li>
<li><em>Candolleodendron</em></li>
<li><em>Caracallae</em></li>
<li><a href="../Page/锦鸡儿属.md" title="wikilink">锦鸡儿属</a><em>Caragana</em></li>
<li><em>Carmichaelia</em></li>
<li><em>Carrissoa</em></li>
<li><em>Carstienses</em></li>
<li><em>Cascaronia</em></li>
<li><em>Castanospermum</em></li>
<li><em>Catiang</em></li>
<li><em>Caulorrhizae</em></li>
<li><em>Centrolobium</em></li>
<li><a href="../Page/距瓣豆属.md" title="wikilink">距瓣豆属</a><em>Centrosema</em></li>
<li><em>Chadsia</em></li>
<li><em>Chaetocalyx</em></li>
<li><em>Chamaecytisus</em></li>
<li><em>Chapmannia</em></li>
<li><a href="../Page/雀儿豆属.md" title="wikilink">雀儿豆属</a><em>Chesneya</em></li>
<li><em>Chorizema</em></li>
<li><a href="../Page/蝙蝠草属.md" title="wikilink">蝙蝠草属</a><em>Christia</em></li>
<li><a href="../Page/鹰嘴豆属.md" title="wikilink">鹰嘴豆属</a><em>Cicer</em></li>
<li><a href="../Page/香槐属.md" title="wikilink">香槐属</a><em>Cladrastis</em></li>
<li><em>Clathrotropis</em></li>
<li><em>Cleobulia</em></li>
<li><em>Clianthus</em></li>
<li><a href="../Page/蝶豆属.md" title="wikilink">蝶豆属</a><em>Clitoria</em></li>
<li><em>Clitoriopsis</em></li>
<li><a href="../Page/旋花豆属.md" title="wikilink">旋花豆属</a><em>Cochlianthus</em></li>
<li><em>Codariocalyx</em> (sometimes included in <em>Desmodium</em>)</li>
<li><em>Collaea</em></li>
<li><em>Cologania</em></li>
<li><a href="../Page/鱼鳔槐属.md" title="wikilink">鱼鳔槐属</a><em>Colutea</em></li>
<li><em>Condylostylis</em></li>
<li><em>Condylostylus</em></li>
<li><em>Cordyla</em></li>
<li><em>Coronilla</em></li>
<li><em>Coursetia</em></li>
<li><em>Craibia</em></li>
<li><em>Cranocarpus</em></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/巴豆藤属.md" title="wikilink">巴豆藤属</a><em>Craspedolobium</em></li>
<li><em>Cratylia</em></li>
<li><a href="../Page/猪屎豆属.md" title="wikilink">猪屎豆属</a><em>Crotalaria</em></li>
<li><em>Cruddasia</em></li>
<li><a href="../Page/补骨脂属.md" title="wikilink">补骨脂属</a><em>Cullen</em></li>
<li><a href="../Page/瓜儿豆属.md" title="wikilink">瓜儿豆属</a><em>Cyamopsis</em></li>
<li><em>Cyathostegia</em></li>
<li><em>Cyclocarpa</em></li>
<li><em>Cyclolobium</em></li>
<li><em>Cyclopia</em></li>
<li><em>Cymbosema</em></li>
<li><em>Cytisophyllum</em></li>
<li><em>Cytisopsis</em></li>
<li><a href="../Page/金雀儿属.md" title="wikilink">金雀儿属</a><em>Cytisus</em></li>
<li><em>Dahlstedtia</em></li>
<li><a href="../Page/黄檀属.md" title="wikilink">黄檀属</a><em>Dalbergia</em></li>
<li><em>Dalbergiella</em></li>
<li><em>Dalea</em></li>
<li><em>Dalhousiea</em></li>
<li><em>Daviesia</em></li>
<li><em>Decorsea</em></li>
<li><em>Deflexae</em></li>
<li><a href="../Page/假木豆属.md" title="wikilink">假木豆属</a><em>Dendrolobium</em></li>
<li><em>Dendrotelis</em></li>
<li><a href="../Page/鱼藤属.md" title="wikilink">鱼藤属</a><em>Derris</em></li>
<li><em>Desmodiastrum</em></li>
<li><a href="../Page/山螞蝗屬.md" title="wikilink">山螞蝗屬</a><em>Desmodium</em></li>
<li><em>Dewevrea</em></li>
<li><em>Dichilus</em></li>
<li><em>Dicraeopetalum</em></li>
<li><em>Dillwynia</em></li>
<li><em>Dioclea</em></li>
<li><em>Diphyllarium</em></li>
<li><em>Diphysa</em></li>
<li><em>Diplotropis</em></li>
<li><em>Dipogon</em></li>
<li><em>Dipteryx</em></li>
<li><em>Discolobium</em></li>
<li><em>Disynstemon</em></li>
<li><em>Dolichopsis</em></li>
<li><a href="../Page/镰扁豆属.md" title="wikilink">镰扁豆属</a><em>Dolichos</em></li>
<li><em>Dorycnium</em></li>
<li><em>Droogmansia</em></li>
<li><a href="../Page/山黑豆属.md" title="wikilink">山黑豆属</a><em>Dumasia</em></li>
<li><a href="../Page/野扁豆属.md" title="wikilink">野扁豆属</a><em>Dunbaria</em></li>
<li><em>Dussia</em></li>
<li><a href="../Page/镰瓣豆属.md" title="wikilink">镰瓣豆属</a><em>Dysolobium</em></li>
<li><em>Ebenus</em></li>
<li><em>Echinospartum</em></li>
<li><em>Eleiotis</em></li>
<li><em>Eminia</em></li>
<li><em>Endosamara</em></li>
<li><em>Erectae</em></li>
<li><em>Erectoides</em></li>
<li><a href="../Page/无叶豆属.md" title="wikilink">无叶豆属</a><em>Eremosparton</em></li>
<li><em>Erichsenia</em></li>
<li><em>Erinacea</em></li>
<li><a href="../Page/鸡头薯属.md" title="wikilink">鸡头薯属</a><em>Eriosema</em></li>
<li><em>Errazurizia</em></li>
<li><a href="../Page/刺桐属.md" title="wikilink">刺桐属</a><em>Erythrina</em></li>
<li><em>Etaballia</em></li>
<li><em>Euchilopsis</em></li>
<li><a href="../Page/山豆根属.md" title="wikilink">山豆根属</a><em>Euchresta</em></li>
<li><em>Eutaxia</em></li>
<li><a href="../Page/刺枝豆属.md" title="wikilink">刺枝豆属</a><em>Eversmannia</em></li>
<li><em>Exostyles</em></li>
<li><em>Extranervosae</em></li>
<li><em>Eysenhardtia</em></li>
<li><em>Fiebrigiella</em></li>
<li><em>Fissicalyx</em></li>
<li><a href="../Page/千斤拔属.md" title="wikilink">千斤拔属</a><em>Flemingia</em></li>
<li><a href="../Page/干花豆属.md" title="wikilink">干花豆属</a><em>Fordia</em></li>
<li><a href="../Page/乳豆属.md" title="wikilink">乳豆属</a><em>Galactia</em></li>
<li><a href="../Page/山羊豆属.md" title="wikilink">山羊豆属</a><em>Galega</em></li>
<li><em>Gastrolobium</em></li>
<li><a href="../Page/睫苞豆属.md" title="wikilink">睫苞豆属</a><em>Geissaspis</em></li>
<li><a href="../Page/染料木属.md" title="wikilink">染料木属</a><em>Genista</em></li>
<li><em>Genistidium</em></li>
<li><em>Geocarpa</em></li>
<li><em>Geoffroea</em></li>
<li><a href="../Page/南洋櫻屬.md" title="wikilink">南洋櫻屬</a><em>Gliricidia</em></li>
<li><em>Glossostylus</em></li>
<li><a href="../Page/大豆屬.md" title="wikilink">大豆屬</a><em>Glycine</em></li>
<li><a href="../Page/甘草属.md" title="wikilink">甘草属</a><em>Glycyrrhiza</em></li>
<li><em>Gompholobium</em></li>
<li><em>Gonocytisus</em></li>
<li><em>Goodia</em></li>
<li><em>Grazielodendron</em></li>
<li><a href="../Page/米口袋属.md" title="wikilink">米口袋属</a><em>Gueldenstaedtia</em></li>
<li><a href="../Page/铃铛刺属.md" title="wikilink">铃铛刺属</a><em>Halimodendron</em></li>
<li><em>Hammatolobium</em></li>
<li><em>Haplormosia</em></li>
<li><em>Hardenbergia</em></li>
<li><em>Harleyodendron</em></li>
<li><em>Harpalyce</em></li>
<li><em>Hebestigma</em></li>
<li><a href="../Page/岩黄耆属.md" title="wikilink">岩黄耆属</a><em>Hedysarum</em></li>
<li><em>Herpyza</em></li>
<li><em>Hesperolaburnum</em></li>
<li><em>Heteranthae</em></li>
<li><em>Heynianae</em></li>
<li><em>Hippocrepis</em></li>
<li><em>Hoita</em></li>
<li><em>Holocalyx</em></li>
<li><em>Hovea</em></li>
<li><em>Humularia</em></li>
<li><em>Hybosema</em></li>
<li><a href="../Page/长柄山蚂蝗属.md" title="wikilink">长柄山蚂蝗属</a><em>Hylodesmum</em> (sometimes included in <em>Desmodium</em>)</li>
<li><em>Hymenocarpos</em></li>
<li><em>Hymenolobium</em></li>
<li><em>Hypocalyptus</em></li>
<li><a href="../Page/木蓝属.md" title="wikilink">木蓝属</a><em>Indigofera</em></li>
<li><em>Inocarpus</em></li>
<li><em>Intertextae</em></li>
<li><em>Isotropis</em></li>
<li><em>Isthmocarpae</em></li>
<li><em>Jacksonia</em></li>
<li><em>Jansonia</em></li>
<li><em>Kennedia</em></li>
<li><em>Kotschya</em></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/鸡眼草属.md" title="wikilink">鸡眼草属</a><em>Kummerowia</em></li>
<li><a href="../Page/扁豆属.md" title="wikilink">扁豆属</a><em>Lablab</em></li>
<li><a href="../Page/毒豆属.md" title="wikilink">毒豆属</a><em>Laburnum</em></li>
<li><em>Lamprolobium</em></li>
<li><em>Lasiospron</em></li>
<li><a href="../Page/山黧豆属.md" title="wikilink">山黧豆属</a><em>Lathyrus</em></li>
<li><em>Latrobea</em></li>
<li><em>Lebeckia</em></li>
<li><em>Lecointea</em></li>
<li><em>Lennea</em></li>
<li><a href="../Page/兵豆属.md" title="wikilink">兵豆属</a><em>Lens</em></li>
<li><em>Leptoderris</em></li>
<li><em>Leptodesmia</em></li>
<li><em>Leptosema</em></li>
<li><em>Leptospireae</em></li>
<li><em>Leptospron</em></li>
<li><a href="../Page/胡枝子属.md" title="wikilink">胡枝子属</a><em>Lespedeza</em></li>
<li><em>Lessertia</em></li>
<li><em>Leucomphalos</em></li>
<li><em>Liebrechtsia</em></li>
<li><em>Liparia</em></li>
<li><a href="../Page/薄莢豆屬.md" title="wikilink">薄莢豆屬</a> <em>Lonchocarpus</em></li>
<li><a href="../Page/罗顿豆属.md" title="wikilink">罗顿豆属</a><em>Lotononis</em></li>
<li><a href="../Page/百脉根属.md" title="wikilink">百脉根属</a><em>Lotus</em></li>
<li><em>Luetzelburgia</em></li>
<li><em>Lunatae</em></li>
<li><a href="../Page/羽扇豆属.md" title="wikilink">羽扇豆属</a><em>Lupinus</em></li>
<li><em>Lupularia</em></li>
<li><em>Luzonia</em></li>
<li><a href="../Page/马鞍树属.md" title="wikilink">马鞍树属</a><em>Maackia</em></li>
<li><em>Machaerium</em></li>
<li><em>Macrodontae</em></li>
<li><em>Macropsychanthus</em></li>
<li><a href="../Page/大翼豆属.md" title="wikilink">大翼豆属</a><em>Macroptilium</em></li>
<li><a href="../Page/硬皮豆属.md" title="wikilink">硬皮豆属</a><em>Macrotyloma</em></li>
<li><em>Margaritolobium</em></li>
<li><em>Marina</em></li>
<li><a href="../Page/闭荚藤属.md" title="wikilink">闭荚藤属</a><em>Mastersia</em></li>
<li><a href="../Page/长柄荚属.md" title="wikilink">长柄荚属</a><em>Mecopus</em></li>
<li><a href="../Page/苜蓿属.md" title="wikilink">苜蓿属</a><em>Medicago</em></li>
<li><a href="../Page/草木犀属.md" title="wikilink">草木犀属</a><em>Melilotus</em></li>
<li><em>Melliniella</em></li>
<li><em>Melolobium</em></li>
<li><em>Mildbraediodendron</em></li>
<li><a href="../Page/崖豆藤属.md" title="wikilink">崖豆藤属</a><em>Millettia</em></li>
<li><em>Mirbelia</em></li>
<li><em>Monopteryx</em></li>
<li><a href="../Page/黧豆属.md" title="wikilink">黧豆属</a><em>Mucuna</em></li>
<li><em>Muelleranthus</em></li>
<li><em>Mundulea</em></li>
<li><em>Myrocarpus</em></li>
<li><em>Myrospermum</em></li>
<li><em>Myroxylon</em></li>
<li><em>Mysanthus</em></li>
<li><em>Nemcia</em></li>
<li><em>Neocollettia</em></li>
<li><em>Neoharmsia</em></li>
<li><em>Neonotonia</em></li>
<li><em>Neorautanenia</em></li>
<li><em>Neorudolphia</em></li>
<li><em>Nephrodesmus</em></li>
<li><em>Nesphostylis</em></li>
<li><em>Nissolia</em></li>
<li><a href="../Page/土黄芪属.md" title="wikilink">土黄芪属</a><em>Nogra</em></li>
<li><a href="../Page/小槐花属.md" title="wikilink">小槐花属</a><em>Ohwia</em> (sometimes included in <em>Desmodium</em>)</li>
<li><em>Olneya</em></li>
<li><a href="../Page/驴食豆属.md" title="wikilink">驴食豆属</a><em>Onobrychis</em></li>
<li><a href="../Page/芒柄花属.md" title="wikilink">芒柄花属</a><em>Ononis</em></li>
<li><a href="../Page/拟大豆属.md" title="wikilink">拟大豆属</a><em>Ophrestia</em></li>
<li><em>Orbexilum</em></li>
<li><em>Orbiculares</em></li>
<li><em>Oreophysa</em></li>
<li><em>Ormocarpopsis</em></li>
<li><a href="../Page/链荚木属.md" title="wikilink">链荚木属</a><em>Ormocarpum</em></li>
<li><a href="../Page/红豆属.md" title="wikilink">红豆属</a><em>Ormosia</em></li>
<li><em>Ornithopus</em></li>
<li><em>Oryxis</em></li>
<li><em>Ostryocarpus</em></li>
<li><em>Otholobium</em></li>
<li><em>Otoptera</em></li>
<li><em>Ougeinia</em></li>
<li><em>Oxylobium</em></li>
<li><em>Oxyrhynchus</em></li>
<li><a href="../Page/棘豆属.md" title="wikilink">棘豆属</a><em>Oxytropis</em></li>
<li><a href="../Page/豆薯属.md" title="wikilink">豆薯属</a><em>Pachyrhizus</em></li>
<li><em>Pachyspireae</em></li>
<li><em>Panurea</em></li>
<li><em>Paracalyx</em></li>
<li><em>Paramachaerium</em></li>
<li><a href="../Page/紫雀花属.md" title="wikilink">紫雀花属</a><em>Parochetus</em></li>
<li><em>Parryella</em></li>
<li><em>Pearsonia</em></li>
<li><em>Pediomelum</em></li>
<li><em>Pedunculares</em></li>
<li><em>Peltiera</em></li>
<li><em>Periandra</em></li>
<li><em>Pericopsis</em></li>
<li><em>Petaladenium</em></li>
<li><em>Peteria</em></li>
<li><em>Petteria</em></li>
<li><a href="../Page/菜豆屬.md" title="wikilink">菜豆屬</a> <em>Phaseolus</em></li>
<li><a href="../Page/苞护豆属.md" title="wikilink">苞护豆属</a><em>Phylacium</em></li>
<li><a href="../Page/排钱树属.md" title="wikilink">排钱树属</a><em>Phyllodium</em></li>
<li><em>Phyllota</em></li>
<li><em>Phylloxylon</em></li>
<li><em>Physostigma</em></li>
<li><em>Pickeringia</em></li>
<li><em>Pictetia</em></li>
<li><a href="../Page/黄花木属.md" title="wikilink">黄花木属</a><em>Piptanthus</em></li>
<li><em>Piscidia</em></li>
<li><a href="../Page/豌豆属.md" title="wikilink">豌豆属</a><em>Pisum</em></li>
<li><em>Plagiocarpus</em></li>
<li><em>Platycarpae</em></li>
<li><em>Platycelyphium</em></li>
<li><em>Platycyamus</em></li>
<li><em>Platylobium</em></li>
<li><em>Platymiscium</em></li>
<li><em>Platypodium</em></li>
<li><em>Platysepalum</em></li>
<li><em>Plectrotropis</em></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><em>Podalyria</em></li>
<li><em>Podocytisus</em></li>
<li><em>Poecilanthe</em></li>
<li><em>Poiretia</em></li>
<li><em>Poitea</em></li>
<li><em>Polhillia</em></li>
<li><em>Pongamiopsis</em></li>
<li><em>Procerae</em></li>
<li><em>Procumbentes</em></li>
<li><em>Prorhizomatosae</em></li>
<li><em>Pseudarthria</em></li>
<li><em>Pseudeminia</em></li>
<li><em>Pseudoeriosema</em></li>
<li><em>Pseudoliebrechtsia</em></li>
<li><em>Pseudovigna</em></li>
<li><a href="../Page/四棱豆属.md" title="wikilink">四棱豆属</a><em>Psophocarpus</em></li>
<li><a href="../Page/补骨脂属.md" title="wikilink">补骨脂属</a><em>Psoralea</em></li>
<li><em>Psoralidium</em></li>
<li><em>Psorothamnus</em></li>
<li><a href="../Page/紫檀属.md" title="wikilink">紫檀属</a><em>Pterocarpus</em></li>
<li><em>Pterodon</em></li>
<li><em>Ptycholobium</em></li>
<li><em>Ptychosema</em></li>
<li><a href="../Page/葛属.md" title="wikilink">葛属</a><em>Pueraria</em></li>
<li><em>Pultenaea</em></li>
<li><a href="../Page/密子豆属.md" title="wikilink">密子豆属</a><em>Pycnospora</em></li>
<li><em>Pyranthus</em></li>
<li><em>Rafnia</em></li>
<li><em>Ramorinoa</em></li>
<li><em>Reflexae</em></li>
<li><em>Retama</em></li>
<li><em>Reticulatae</em></li>
<li><em>Rhizomatosae</em></li>
<li><em>Rhodopis</em></li>
<li><a href="../Page/鹿藿属.md" title="wikilink">鹿藿属</a><em>Rhynchosia</em></li>
<li><em>Rhynchotropis</em></li>
<li><em>Riedeliella</em></li>
<li><a href="../Page/刺槐属.md" title="wikilink">刺槐属</a><em>Robinia]</em></li>
<li><em>Robynsiophyton</em></li>
<li><em>Rotatae</em></li>
<li><a href="../Page/落地豆属.md" title="wikilink">落地豆属</a><em>Rothia</em></li>
<li><em>Rupertia</em></li>
<li><em>Sakoanala</em></li>
<li><a href="../Page/冬麻豆属.md" title="wikilink">冬麻豆属</a><em>Salweenia</em></li>
<li><a href="../Page/耀花豆属.md" title="wikilink">耀花豆属</a><em>Sarcodum</em></li>
<li><em>Sartoria</em></li>
<li><em>Schefflerodendron</em></li>
<li><em>Scorpiurus</em></li>
<li><em>Sellocharis</em></li>
<li><a href="../Page/田菁属.md" title="wikilink">田菁属</a><em>Sesbania</em></li>
<li><a href="../Page/宿苞豆属.md" title="wikilink">宿苞豆属</a><em>Shuteria</em></li>
<li><em>Sigmoidotropis</em></li>
<li><a href="../Page/华扁豆属.md" title="wikilink">华扁豆属</a><em>Sinodolichos</em></li>
<li><em>Smirnowia</em></li>
<li><a href="../Page/坡油甘属.md" title="wikilink">坡油甘属</a><em>Smithia</em></li>
<li><em>Soemmeringia</em></li>
<li><a href="../Page/槐属.md" title="wikilink">槐属</a><em>Sophora</em></li>
<li><em>Spartidium</em></li>
<li><a href="../Page/鹰爪豆属.md" title="wikilink">鹰爪豆属</a><em>Spartium</em></li>
<li><em>Spathionema</em></li>
<li><a href="../Page/密花豆属.md" title="wikilink">密花豆属</a><em>Spatholobus</em></li>
<li><em>Sphaerolobium</em></li>
<li><a href="../Page/苦马豆属.md" title="wikilink">苦马豆属</a><em>Sphaerophysa</em></li>
<li><em>Sphenostylis</em></li>
<li><em>Sphinctospermum</em></li>
<li><em>Spirocarpos</em></li>
<li><em>Spirotropis</em></li>
<li><em>Spongiocarpella</em></li>
<li><em>Stauracanthus</em></li>
<li><em>Stirtonanthus</em></li>
<li><a href="../Page/藏豆属.md" title="wikilink">藏豆属</a><em>Stracheya</em></li>
<li><em>Streblorrhiza</em></li>
<li><em>Strongylodon</em></li>
<li><em>Strophostyles</em></li>
<li><a href="../Page/笔花豆属.md" title="wikilink">笔花豆属</a><em>Stylosanthes</em></li>
<li><em>Styphnolobium</em></li>
<li><em>Sutherlandia</em></li>
<li><em>Swainsona</em></li>
<li><em>Swartzia</em></li>
<li><em>Sweetia</em></li>
<li><em>Sylvichadsia</em></li>
<li><a href="../Page/葫芦茶属.md" title="wikilink">葫芦茶属</a><em>Tadehagi</em></li>
<li><em>Taralea</em></li>
<li><em>Taverniera</em></li>
<li><em>Templetonia</em></li>
<li><a href="../Page/灰毛豆属.md" title="wikilink">灰毛豆属</a><em>Tephrosia</em></li>
<li><a href="../Page/软荚豆属.md" title="wikilink">软荚豆属</a><em>Teramnus</em></li>
<li><a href="../Page/琼豆属.md" title="wikilink">琼豆属</a><em>Teyleria</em></li>
<li><a href="../Page/野决明属.md" title="wikilink">野决明属</a><em>Thermopsis</em></li>
<li><em>Tipuana</em></li>
<li><em>Trierectoides</em></li>
<li><a href="../Page/三叉刺属.md" title="wikilink">三叉刺属</a><em>Trifidacanthus</em></li>
<li><a href="../Page/车轴草属.md" title="wikilink">车轴草属</a>(<a href="../Page/三葉草屬.md" title="wikilink">三葉草屬</a>)<em>Trifolium</em></li>
<li><a href="../Page/胡卢巴属.md" title="wikilink">胡卢巴属</a><em>Trigonella</em></li>
<li><em>Tripodion</em></li>
<li><em>Triseminatae</em></li>
<li><em>Uleanthus</em></li>
<li><a href="../Page/荆豆属.md" title="wikilink">荆豆属</a><em>Ulex</em></li>
<li><a href="../Page/狸尾豆属.md" title="wikilink">狸尾豆属</a><em>Uraria</em></li>
<li><em>Uribea</em></li>
<li><em>Urodon</em></li>
<li><em>Vandasina</em></li>
<li><em>Vatairea</em></li>
<li><em>Vataireopsis</em></li>
<li><em>Vatovaea</em></li>
<li><em>Vavilovia</em></li>
<li><em>Vermifrux</em></li>
<li><a href="../Page/野豌豆属.md" title="wikilink">野豌豆属</a>(<a href="../Page/蠶豆屬.md" title="wikilink">蠶豆屬</a>) <em>Vicia</em></li>
<li><a href="../Page/豇豆属.md" title="wikilink">豇豆属</a><em>Vigna</em></li>
<li><em>Viminaria</em></li>
<li><em>Virgilia</em></li>
<li><em>Weberbauerella</em></li>
<li><em>Wiborgia</em></li>
<li><a href="../Page/紫藤属.md" title="wikilink">紫藤属</a><em>Wisteria</em></li>
<li><em>Xanthocercis</em></li>
<li><em>Zollernia</em></li>
<li><a href="../Page/丁癸草属.md" title="wikilink">丁癸草属</a><em>Zornia</em></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考

  - [蘇木亞科](../Page/蘇木亞科.md "wikilink")
  - [含羞草亞科](../Page/含羞草亞科.md "wikilink")

## 参考文献

[\*](../Category/蝶形花亚科.md "wikilink")
[Category:豆科](../Category/豆科.md "wikilink")

1.  [Angiosperm Phylogeny
    Website](http://www.mobot.org/MOBOT/Research/APweb)，Stevens, P. F.
    (2001 onwards). Angiosperm Phylogeny Website. Version 9, June 2008
    \[and more or less continuously updated since\].

2.
3.  \[<http://ibot.sav.sk/icbn/frameset/0022Ch3Sec2a018.htm#18.5>.
    國際命名法規(Vienna code)\]，法規18.5、法規18.6及法規19.7。

4.
5.